\assignementTitle{}{26}{3}

Хемилюминесценция элемента $X$ в одной из его аллотропных модификаций  описана не только в научной, но и в 
художественной литературе. Известно, что подобное свечение возникает в результате последовательных реакций $X$ с 
кислородом. В результате полного окисления образуется высший оксид элемента $X$, массовая доля кислорода в котором 
составляет 56.3\%. 

\begin{enumerate}
    \item Определите элемент $X$ и укажите все известные вам его аллотропные модификации. 
    \item Для элемена $X$ известно большое количество кислот. Изобразите по одной стуктурной формуле кислоты в 
    степени окисления $X$: +1, +3, +4 и +5. Для каждой из кислот напишите уравнение ее реакции с избытком раствора 
    гидроксида натрия.
    \item Рассчитайте pH 0.1М раствора средней натриевой соли трехосновной кислоты с $X$ в степени окисления +5. 
    (константа кислотности  кислоты по третьей ступени - $K_3=1.3 \cdot 10^{-12}$, считайте, что гидролиз идет только по первой ступени).   
\end{enumerate}

